澳洲藥房驚現「殘缺」地圖 中國留學生怒批：衰過DG

中國同胞堅持領土完整的重要性，無論其他國家或企業，對國土完整性的闡述有任何偏差，都會即時「開炮」狠批。澳洲傳媒近日報道，有中國留學生讀者爆料，稱在布里斯本一間藥房門外易拉架廣告上的中國地圖並不完整。

「當時第一反應就是，在逗我嗎？！台灣怎麼沒了？！」L同學表示，自己在周一（26日）路過該藥房時，無意間看到放在店門外的易拉架廣告：「做中國市場生意，卻堂而皇之用錯誤中國地圖做宣傳的，這還是第一次見到。」

據L拍下的照片所見，廣告中的中國地圖上，明顯沒有台灣，以及西藏和新疆的部份地區。L當天曾向藥房反映，惟對方竟無動於衷。「對方26號回覆我，說會採取措施。」「但最後行動為零！我28號去看，那張易拉寶（架）還擺在店門口。」

L同學指，藥房的主要客源都來自中國「不能一邊賺着大陸消費者的錢，卻連基本的尊重都沒有。」「這個廣告用的是簡體中文，又是專門面向中國大陸的郵寄服務。」「比意大利的那牌子（D&G）還作死」。L同學表示，廣告掛出至少兩個月了。

當地記者再向該藥房反映事件，對方表示已第一時間重新訂製新的易拉架廣告，希望外界不要誤會，強調「涉事易拉寶（架）上的錯誤不代表任何政治觀點。」職員表示，之前只專注在整體設計上，造成無心之失。店方表示，願意就事件向L同學致歉。最新消息指，藥房已撤下舊易拉架廣告，放上新的廣告代替。

所以瑞典識玩

要用世界地圖加支國國旗

D大陸閪真係好撚柒煩

屌你易拉寶 乜鳩都加個寶字

呢啲民族主義精蟲成腦大陸閪真係好撚煩